人生究竟有咩意義？係咪一日三餐，一年去兩三次旅行就係

根據人生意義嚟分，我認為大概可以分為5種人。
可能你覺得自己屬於多過以下一種，但總有其中一個係你最大嘅人生意義、凌駕其他嘅意義。

1. 安逸
職業係咩、做啲咩唔重要，最重要係夠錢使，生活穩定。有多啲錢，嘆下世界就最好。
喺社會壓力、朋輩影響下，我諗香港大部分都係呢類人，又或者大多數人類本身就只係想要安逸生活。

2. 自我
職業或者你做嘅野係最重要，目的係要實現自己、發揮自己。
做任何職業嘅人都可以係出於自我，你都可以話你嘅自我就係打份政府工，發揮自己，人各有志。總之最重要係你嘅出發點係"實現自己、發揮自己"。

3. 沉溺
生活最主要就係為咗某件事或物，原因係要滿足自己。例如︰性愛、名牌、毒品。
"安逸"嘅人大多都會沉溺某啲野，但佢地依然係"安逸"優先，有多餘錢、時間先放肆下。
而真係屬於沉溺嘅人，應該係以佢沉溺嘅事物為先。

4. 虔誠
宗教係生命嘅意義，跟從宗教一切指示、規條。
唔係講緊番教會媾女啲人，係真係相信宗教=生命最大意義嘅人。

5. 使命
有一個出於自己人生觀嘅使命，人生就係為咗完成你嘅使命。例如︰醫人、救人、爭取人權。
唔係講緊DSE好高分就諗都唔諗讀醫班人，係真係一心為使命而做嗰件事嘅人。
其實都可以歸類為"自我"，但有使命嘅人未必係為咗發揮自己，而係為咗達成使命。

正題 ︰
自細無使命感，對宗教無感，無沉溺任何野，搵咗廿年都搵唔到一樣好想追尋嘅野，
人生係咪只可以追求安逸？但係一個安逸嘅人生究竟係做乜野？成家立室、繁殖後代？
定係我應該番下教會？或者扑多啲野？

瞓教啦 諗咁多

所以其實好想快啲死
無目標 人生過得好辛苦。

我係 自我派

人生嘅意義對我黎講係，存在於世對世界有冇唔一樣

加油 總會諗到條出路

改變世界？咁我諗都算係一個使命？

搵目標

根本冇意義 依個term都係人自己諗出黎
搵到意義做完又點 唔駛死?

Human consciousness is a tragic misstep of evolution, we became too self-aware.

性

人生意義就係你一生既課題 搵到咪實行
搵唔到咪繼續搵 個topic 係做一世架 你唔係諗住咁快咁易搵到

有冇睇人類大歷史
我地人類雖要(虛構)先能生存

上個月開始日日都諗依個問題 唔知自己想點先係最大問題

講下意識

個人認為30歲樓下的人一般無咩意識

35歲開始，個人意識開始萌芽

40歲開始先有自己想法

人生真正進入成熟期大約在40歲

Try and be nice to people, avoid eating fat, read a good book every now and then, get some walking in, and try and live together in peace and harmony with people of all creeds and nations.

我覺得人人都應該有自己選擇嘅意義，無話要跟死一個。

共勉之

享受人生